[YEAH YEAH攬炒]二氧化碳濃度創300萬年新高 料升4℃

科學家警告，目前大氣中二氧化碳濃度創300萬年新高，達百萬分之412並正持續上升，料氣溫將上升3℃至4℃。冰川學家估計本世紀水位將上升50至100厘米。

相關新聞：盧旺達種族屠殺25周年 對立兩族同居和解村
水位將上升100厘米

科學家分析南極的冰芯和海洋沉澱物後發現，地球對上一次二氧化碳濃度達百萬分之400時，是在300萬年前的上新世晚期，當時氣溫比現時高3℃至4℃，海平面比現時高15至20米，格陵蘭尚未結冰，南極大陸邊緣還有樹木生長。

德國波茨坦氣候影響研究中心（PIK）領導研究的成員威列特指，「我們當前的二氧化碳濃度接近上新世晚期。氣候模型顯示，當時二氧化碳濃度太高，氣候太過溫暖，以致北半球無法形成大冰面，並無冰河期循環」。

科學界一直認為，目前溫室氣體濃度仍比80萬年前為低，當時地球正處於冷暖氣候的周期性調節，要是沒有人為排放，周期性調節或會持續至今。倫敦帝國學院地球科學系教授西格特指現時水位未立即大幅上升，只是因為兩極的冰融化需時。有學者警告如格陵蘭完全融冰，全球水位可上升約七米。

2015年的《巴黎協定》中，各國承諾限制溫室氣體排放量，並將氣溫升幅限制在「遠低於」2℃。然而前年的廢氣排放量再創新高，只消1℃已造成因水面上升引致的極端天氣所帶來的災害。氣候專家警告，要避免全球暖化失控已時日無多。
中央社/法新社

焦土

好波攬炒

終於有機會同有錢佬攬炒了

熱撚死

佢地繼續有佢地奢華 唔係想班賤民環保而自己就置身事外就攞到著數呀嘛

開冷氣咪得

又然

你唔出街？

屌班人慳幾多電都冇用
飛轉日本啲碳足印即刻番晒嚟

有車

你返去讀下物理先

on9

過550ppm就唔晒玩
無得返轉頭
而家已經有d監察站出來520

我識數學
開兩部冷氣凍過一部

支那永世自稱發展中國家 黑煙話噴就噴 仲要有得收補貼 理撚得你地球玩撚完

長期百萬分之一千左右，已經令你攰到唔打得波

唔生仔冇後代，人類往後幾百年變成點同我有乜關係?
溫室氣體排放量根本唔係賤民可以控制到
乜柒環保乜柒節能都只係杯水車薪，班有錢佬唔做嘢你做乜都冇用
咁點解佢哋就做乜都得，我就要苦行環保節能屈就自己?
我認為身為賤民根本唔需要冠冕堂皇咁為咩地球為咩社會點點點，自己爽就得
有權有勢有財嘅唔做嘢，咪攬炒囉

btw，溫氣氣體點點點，大獲嘅只係人類社會，對地球根本不痛不癢，地球唔係因為二氧化碳太多而爆炸

過600ppm應該人口減一半以上
唔好講過1000

好似一支洗潔精，牙膏
決定用膠樽盛戴既係大公司，唔係客

唔通為左環保唔撚用洗潔精，牙膏
對普通情況而言

雖然洗潔精，牙膏 都有環保代替品

水位上升7米香港仲會淨低邊d地方

葵涌